---
title: "Rule 3.3.1"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[3.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-3-3)

### Test

[3.3.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-3-3-1)

### Description

> Dans chaque page web, le rapport de
> [contraste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contraste) entre les
> couleurs d’un
> [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
> dans ses différents états et la
> [couleur d’arrière-plan contiguë](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#couleur-d-arriere-plan-contigue-et-couleur-contigue)
> vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?
>
> * Le rapport de
>     [contraste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contraste) est de
>     3:1, au moins.
> * Un
>     [mécanisme](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#mecanisme-qui-permet-d-afficher-un-rapport-de-contraste-conforme)
>     permet un rapport de
>     [contraste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contraste) de 3:1, au
>     moins.

#### Particular cases (criterion 3.3)

> Les cas suivants sont non applicables pour ce critère :
>
> * Composant d’interface inactif (exemple un bouton avec un attribut `disabled`) sur lequel aucune action n’est
>     possible.
> * Composant d’interface pour lequel l’apparence est gérée par les styles natifs du navigateur sans aucune modification
>     par l’auteur (exemple le style au focus natif dans chrome ou firefox).
> * Composant d’interface pour lequel la couleur n’est pas nécessaire pour identifier le composant ou son état (exemple
>     un groupe de liens faisant office de navigation dont la position dans la page, la taille et la couleur du texte
>     permettent de comprendre qu’il s’agit de liens même si la couleur du soulignement des liens avec le fond blanc n’a
>     pas un ratio de 3:1 et que le texte lui a un ratio de 4.5:1).
> * Élément graphique ou parties d’élément graphique non porteur d’information ou ayant une alternative (description
>     longue, informations identiques visibles dans la page).
> * Élément graphique ou parties d’élément graphique faisant partie d’un logo ou du nom de marque d’un organisme ou
>     d’une société.
> * Élément graphique ou parties d’élément graphique dont la présentation est essentielle à l’information véhiculée
>     (exemple drapeaux, logotypes, photos de personnes ou de scènes, captures d’écran, diagrammes médicaux, carte de
>     chaleurs).
> * Élément graphique ou parties d’élément graphique dynamiques dont le contraste au survol / focus est suffisant.

### Level

AA


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 3.3.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule030301/)
* [Unit test file for rule 3.3.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule030301Test.java)
* [Class file for rule 3.3.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule030301.java)


